#ЭксплуатацияАСОИУ 13.02.2023

**Кротов.**
Все лекции на сайте Оксюморон, но на рк можно пользоваться только рукописными.
На экзамене кладем тетрадку на стол и, если забыли что-то, то разрешается воспользоваться тетрадкой 1 раз. Использование тетрадки 2ой раз карается штрафными баллами. Тетрадка должна быть подписана.

#### **Преддипломная практика**
Руководитель практики Кротов.
По итогам практики к 27-31 мая нужно принести отчёт.
Смотр моделей происходит в то же время, что и практика.

#### Смотр№2. 9-20 марта.
Нужно прислать ТЗ, рабочие материалы, ПМИ.

### Введение
**Система** - совокупность взаимосвязанных элементов и связей между ними, выделенных для определенной цели.
**Целостность**: изменение любого компонента в системе вызвает изменение системы в целом
**Иеархичность**: система может быть рассмотрена как совокупность элементов разных порядков.

#### ГОСТ-ы
ГОСТ34.601-90. Автоматизированные системы
ГОСТЭ53622-2009. Информационные технологии.
ГОСТ34.003-90 Информационная технология.
Автоматизированная система - система, состоящая из персонала и комплекса средств автоматизации его дейтельности.
ГОСТ Информационно вычислительные системы.
Аппаратно-программная платформа - единый комплекс вычислительной техники и программ.
База данных - совокупность даннных, организованных по определенным правилам ...
Вычислительные средства -
Информационно-вычислительная система - 
Конструкторский документ -
Отличие стадии от этапа -

#### Основные этапы эксплуатации.
1. Формирование требований к автоматизированной системе (АС)
- обледование объекта и обоснование необходимости создания АС
- Формирование требований пользователя к АС
- оформление отчета на разработку АС
2. Разработка концепции АС
- изучение объекта
- проведение научно-исследовательских работ
- разработка вариантов концепции и выбор варианта
3. Разработка и утверждение ТЗ на АС
4. Эскизный проект
5. Технический проект
6. Рабочая документация
7. Ввод в действие
- Проведение приемочных испытаний
9. Сопровождение АС

Жизненный цикл создания и разработки АС.

#### Организация испытаний
Всё должно быть сделано по гостам.
ГОСТ34603 92г. Информационная технология. - устанавливает виды испытаний и требования к их проведению.

В дипломе, если делаем не одни, то показывать желательно вместе.
ПМИ - должна устанавливать необходимый объём испытаний.

Виды испытаний:
- предварительные
- опытная эксплуатация
- приемочные

